叫病人勿接受西醫療程 吹噓可治末期癌症「科學家」掠水靠害

叫病人勿接受西醫療程
吹噓可治末期癌症「科學家」掠水靠害

44,201

適中字型
較大字型

■張令玉（左）向佯稱家人患癌的記者指西醫治療無效，建議病人服奇力生製劑；右為其拍檔黃金富。
■張令玉（左）向佯稱家人患癌的記者指西醫治療無效，建議病人服奇力生製劑；右為其拍檔黃金富。
【本報訊】曾擔任長實集團研究所所長的「中國科學家」張令玉，近年夥同前上市公司主席黃金富，推廣聲稱可治癌的「生命信息療法」，吹噓其特製「奇力生製劑」可在一年內令腫瘤凋亡，惟服用期間不可接受西醫療程，每月收費數萬元；據悉，有病人服用製劑後停用西藥，最終病情惡化死亡。有腫瘤科醫生坦言從未聽聞有關療法，直斥二人的行為極不道德。
記者：梁御和

記者早前到黃金富中環的辦公室，佯稱欲找張令玉為患癌家人治病，成功取得張、黃二人聯絡，並相約到酒店餐廳見面。其間記者描述虛構的病情，未提供任何病歷報告，張令玉指化療、放射治療及標靶治療均無用，建議使用其研製的奇力生製劑，又稱「基本是百分之百（痊癒）……3個月（腫瘤）就鈣化、死掉，康復呢，一年就差不多」，叮囑病人不要接受西醫「亂七八糟」的治療，說「這種病在現代醫術是不治之症，在我們都是小病」。
問及製劑費用，在旁的黃金富指每月約2、3萬元左右，又即場派發卡片，卡背印有奇力生的樣式及「末期癌症患者也可得救」字句。張看到記者面露猶豫，即時說「我是有使命的，李嘉誠當時給我很多很多錢，我為甚麼不做呢？我要治病救人！」張把《生命信息療法臨床指導》及《肺癌患者手冊》兩本由他撰寫的書籍交予記者，叮囑記者熟讀。兩書由信息醫學出版社出版，封面列出「醫生專用」等字眼，查冊顯示，出版社由黃金富持有，地址同樣是其中環辦公室。

■《壹週刊》曾在2001年報道黃金富的「狂笑（防癌）俱樂部」。
■《壹週刊》曾在2001年報道黃金富的「狂笑（防癌）俱樂部」。
醫生未聽過「生命信息」
書中指，人體細胞內含多條「生命信息」頻段，掌管新陳代謝，癌症就是因信息被干擾所致；而其口服製劑含有「信息調節因子」，可調節失衡的生命信息，患者只要每日服用，腫瘤便會纖維化、發炎，最後化成體液，一年內便可康復，書背更寫明「任何腫瘤都可康復」，而且「永不復發」。
臨床腫瘤科專科醫生陳亮祖看過有關書籍，坦言從未聽聞這種療法，「佢講嘅生命信息係咩？由咩分子組成？唔知佢講咩」。他批評不少人以專家、科學家身份阻止人接受西醫治療，令病人情況惡化，「我覺得係好唔道德」。他又質疑有關製劑未有完整的臨床研究，難以確認是否有效，安全性亦成疑。
記者其後向黃金富表露身份及查詢事件，惟對方即掛線；張令玉指奇力生是保健品，稱「沒說過可醫好癌症」，又指書中所聲稱的治癌效用是國內研究所得、是「出版自由」。問他有否做過國際認可的臨床研究，張則指「是否國際認可沒有關係」。

涉無牌行醫 衞署跟進
自稱中國科學家的張令玉，本身並非註冊醫生，公民黨立法會議員郭家麒認為，有關行為可能已觸犯《不良廣告（醫藥）條例》及無牌行醫，「佢就算話只係朋友分享心得都未必有用，你（記者）搵佢嗰陣都唔係佢朋友啦。」衞生署指會跟進有關個案。聲稱可治癌的奇力生製劑，原來早在2001年已推出市場，更向癌症病人提供免費試飲作招徠，不過銷路一直欠佳，而負責生產的內地公司「北京德瑞堂生物健康制品有限公司」，在2008年亦因印製刊物，宣稱奇力生可調節癌症患者的免疫基因，被北京市工商局以發佈虛假廣告為由罰款。

下一則
長實曾斥10億聘為所長

針灸都吹到好大